罗马
====

一、交通方式
------------

罗马的公交车票可以用来乘坐地铁、有轨电车、公共汽车。

-  24小时票(Biglietto Giornaliero B.I.G.)

   -  旅行者第一次上车打票后24小时之内可以无限制乘坐任何公交工具，票价7欧元。

-  48小时票

   -  票价：12.5欧元。

-  Rome Pass

   -  可以免费参观1个博物馆或历史遗迹（包含古罗马斗兽场，但不含梵蒂冈的景点），并享有其他景点的折扣优惠;
   -  28欧元的48小时通票。

-  地铁

   -  满足旅行者的一般需要，大约每7到10分钟一班，平日运营时间为5:30-23:30，周六运营时间为5:30-次日0:30。

-  机场

   -  菲乌米奇诺机场

二、主要景点
------------

1. **西班牙广场**
~~~~~~~~~~~~~~~~~

-  介绍 ::

  西班牙广场（Piazza di Spagna）最后沿着罗马城弯曲的小巷，到达人流涌动的西班牙广场，像电影《罗马假日》中奥黛丽·赫本饰演的公主一样，坐在西班牙广场的台阶（Scalinata di Trinità dei Monti）上吃个冰激凌，静静欣赏台阶下的破船喷泉（Fontana della Barcaccia）和熙熙攘攘的人群。台阶面向广场的左侧有诗人约翰·济慈（John Keats）的故居。台阶对面的孔多蒂大街（Via dei Condotti）是罗马主要的购物地点这里云集了众多奢侈品牌，完全能够满足买买买的需求，不过这里大部分店铺会在八点左右关门，所以需要购物的话可以早点过来。
-  信息

   -  地址：Piazza di Spagna，Roma
   -  到达方式：乘坐地铁A线在Spagna下车
   -  门票：免费

2. 威尼斯广场
~~~~~~~~~~~~~

-  介绍 ::

 威尼斯广场（Piazza Venezia）紧邻古罗马广场，广场上耸立着庞大的大理石建筑维托里亚诺纪念馆（Vittoriano）和意大利统一后第一位国王维托里奥·埃马努埃莱二世（Vittorio
 Emanuele
 II）的巨大骑马像。尽管这座白色宫殿的风格与周围的古代遗址显得格格不入，但仍不失为一座宏伟的建筑，旅行者可以免费参观宫殿内部，里面有记录意大利近代统一历程的展览。每年意大利国庆日6月2日都会在威尼斯广场进行阅兵式。
-  信息

   -  地址：Piazza Venezia，Roma；
   -  到达方式：威尼斯广场附近没有地铁，一般都是从斗兽场走过去；也可以乘坐公共汽车44、84、190、780、781、810路在Piazza
      Venezia站下车；

3. 罗马斗兽场
~~~~~~~~~~~~~

-  介绍 ::

 罗马斗兽场（Colosseo）：“斗兽场倒塌之日，便是罗马灭亡之时；罗马灭亡之时，便是世界灭亡之时”。这是数百年来流行的一则预言。古罗马斗兽场，是罗马乃至意大利最为著名的地标式景点，建于公元72年维斯帕西安皇帝（Vespasian）统治时期，已经有大约2000年的历史，在罗马帝国时期曾是为取悦贵族和罗马人民而进行角斗士和动物之间搏斗的地方。
-  信息

   -  地址：Piazza del Colosseo，Roma
   -  到达方式：乘坐地铁B线在Colosseo站下车；公共汽车60、75、85、87、117、271、571、175、186、810、850、C3至Colosseo站
   -  开放时间：1月2日至2月15日8:30-16:30；2月16日至3月15日8:30-17:00；3月16日至3月最后一个周六8:00-17:30；3月最后一个周日至8月31日8:30-19:15；9月1日至9月30日8:30-19:00；10月1日至10月最后一个周六8:30-18:30；10月最后一个周日至12月31日8:30-16:30，闭馆前一小时停止售票。（受难日8:30-14:00，6月2日13:30-19:15，1月1日、12月25日闭馆）
   -  门票：成人套票12欧元（包含斗兽场、古罗马广场和帕拉蒂诺山），18到24岁的欧洲居民7.5欧元，18岁以下和65岁以上的欧洲居民免费，讲解器（有中文）租金5.5欧元
   -  电话：+39-0639967700
   -  `查看相关信息 <www.the-colosseum.net>`_。

4. 罗马万神殿
~~~~~~~~~~~~~

-  介绍 ::

 罗马万神殿是为数不多的保存完好的古罗马神殿之一，它始建于公元前27年奥古斯都大帝时期，重建于公元2世纪哈德良皇帝统治时期，用来供奉罗马诸神。巨大的穹顶是万神殿最壮观的部分，在15世纪之前这是世界上最大的穹顶，穹顶上方中央有一个开孔，象征神殿和诸神的联系，每逢4月21日（罗马建城日），穿孔而过的日光都会正好照射在神殿内罗马皇帝的雕塑上，遗憾的是自从中世纪被改造成教堂后，古代众神和皇帝的雕像都已被移走。

-  信息

   -  地址：Piazza della Rotonda, Roma
   -  到达方式：由纳沃纳广场向东步行约5分钟
   -  开放时间：周一至周六9:00-18:30；周日9:00-18:00，节假日9:00-13:00；1月1日、5月1日、12月25日关闭
   -  门票：免费
   -  电话：+39-0668300230

5. 古罗马广场
~~~~~~~~~~~~~

-  介绍 ::

 古罗马广场（Foro
 Romano）古罗马帝国市民公共活动和祭祀的区域，位于帕拉蒂诺山（Palatino）和卡比托利欧山（Capitolini）之间，与罗马斗兽场相邻，现在依然保留了众多神庙遗迹，有维斯塔贞女之家（Casa
 delle Vestali）、灶神庙（Tempio di
 Vesta）、农神殿（TemplumSaturni）、恺撒神殿（Tempio del Divo
 Giulio）、提图斯凯旋门（Arco di
 Tito）等重要遗迹，不论是在艺术还是考古方面都有重大的意义。

-  信息

   -  地址：Piazza del Colosseo，Roma
   -  到达方式：乘坐地铁B线在Colosseo站下车；公共汽车60、75、85、87、117、271、571、175、186、810、850、C3至Colosseo站；有轨电车3号线
   -  开放时间：9点到日落前两小时
   -  门票：包含在古罗马斗兽场的套票中，建议在遗址入口买票，排队较短

6. 君士坦丁凯旋门 Arco di Costantino
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

-  介绍 ::

 坐落在大斗兽场脚下的君士坦丁凯旋门是罗马遗留下来的最著名的一座凯旋门。这座凯旋门是为了纪念君士坦丁大帝（公元306年-337年在位）于公元312年米尔维安大桥战役战胜政敌马克森提乌斯而修建的，建造过程中参考了塞维鲁凯旋门。凯旋门顶阁刻有铭文，两侧有展现战争场景的浮雕，中央拱的两侧顶端则有基督教的天使浮雕，十分奢华，展现了罗马帝国在4世纪初的短暂复兴。

-  信息

   -  地址：Piazza del Colosseo，Roma
   -  到达方式：乘坐地铁B线在Colosseo站下车；公共汽车60、75、
   -  85、87、117、271、571、175、186、810、850、C3至Colosseo站；有轨电车3号线
   -  开放时间：全天
   -  门票：免费
